70歲患癌婆婆哭斥：每個月得千幾蚊傷殘津貼養全家！

【本報訊】「我當時話畀自己知，唔可以跌低，因為我要一個人撐3個 」，說出這句話的人，不是彪形大漢，而是一名曾中風、患乳癌及淋巴腺癌的70歲婆婆 。個性開朗的任太，表面上看不到傷痕，但原來曾兩度企圖自殺 ，兒子3年前患肝癌離世 ，女兒自小患自閉症 ，丈夫7年前患腦癌後半癱需照顧 ，但任太向來只獲每月千多元的傷殘津貼 ，所有支援皆來自非牟利機構 ，「完全冇政府部門幫我 ，係我自己搵機構幫我 」。

半身癱瘓的任生現年82歲，一直由任太照顧。

全文：

任太一家皆有長期病患，失去唯一家庭經濟支柱的兒子，她現時以年長殘疾人士身份照顧82歲的半癱丈夫，同時亦有一名38歲患嚴重自閉症的女兒，「我想人幫，未有機構幫我時，我得自己一個」。任太現只獲每月1,695元的普通傷殘津貼及「食老本」，丈夫曾申請傷殘津貼但不獲批 。統計處資料顯示，殘疾人士的年齡中位數為72歲，較整體人口年齡中位數高出30歲，越高齡的人士，殘疾普遍率亦越高，70歲及以上人士的殘疾普遍率最高，達42.6%。

賤格小小講句
活了七十幾年人
後生時無儲蓄
以為有間公屋可以安享晚年
仲諗住靠政府？

任太已屆七旬，本應享兒孫福，2008年卻突然中風，2009年患乳癌及淋巴腺癌，丈夫於2010年確診腦癌並半身癱瘓，經濟支柱的兒子前年因肝癌離世，女兒早於兩歲確診自閉症需人照顧，任太曾同時照顧3人，面對長達近10年的家庭夢魘，她雖能樂觀面對困境，卻坦言曾兩度企圖自殺。

任太談起經歷時不禁落淚 ，並指一家人齊齊整整合照已成歷史。

第一次萌生自殺念頭是女兒年幼時，因自閉症沒有自控能力，任太亦面臨一連串困境，「周圍走，無論人哋飲過未，都搶人可樂飲，俾人話我唔識湊女，我又同時面對升職嘅掙扎同經濟問題，當時係第一次坐上天台想自殺」。第二次萌生自殺念頭是2009年時，她患癌期間屢受折磨，家人照顧長期病患者力有不逮，她自己亦苦不堪言，衝到窗旁企圖自殺。

事隔多年，她自己亦成為照顧長期病患者的角色，「我好厚面皮周圍搵人幫，政府係莫名其妙、袖手旁觀」，自兒子離世後，她只靠非牟利機構的上門服務，包括替丈夫洗澡及物理治療，「我係想佢（丈夫）住院舍，但又唔捨得，我哋感情好」。

協助任太的立法會議員張超雄指，「任太訪問時表面好樂觀，但其實生活困難，一直只諗住自己要撐住，但佢自己都年紀大又有病」，他斥政府是孤寒財主，「政府唔想開展呢類經營性開支，結果將責任推畀機構，但其實民間機構已無法負荷」。

咩事全家都癌

細女自閉,證明窮撚既劣質基因就算生下一代

個天都會收你皮

攞唔到綜援 長生津
咁係政府角度你仲未夠窮

你咁講又真係賤格左D喔。。。。儲蓄呢家野冇病冇痛就話啫，屋企有咩事可能一次過冇左一大半。

窮人唔識買保險

一日三差都有困難 仲有錢買保險

買左唔包呢可能

唔係你有事 你梗係咁講啦 保險保到你奶野果一下姐
你之後完全做唔到野 傷殘又一定多一筆洗費
保險真係COVER曬? 如果邊間COVER到咁多 介紹我 我去買

陰公

佢70年時間日日三餐有困難？

係既就冇得講

冇生果金
即係超標啦

文字藝術講真幾勁
呢D 3人家庭case申請唔到綜援都有10幾萬資產啦

渣住十幾萬 - 個個月兩個老人有長生津 5千蚊 加 傷殘津貼個囡 千幾蚊
用哂積蓄就可以申請綜援 - 3個人閒閒地 1萬幾 走唔甩

究竟係咪要幫你儲積蓄另外每個月俾你20-30K 先夠?

保險係保你高峰時唔好扑街
老人病靠政府根本係必須
當然你可以話人類過70歲就送去集中營，我可能會讚同你

定你想講個d智障saving plan ?
有買既望下自己d單，利率係幾多
仲衰過你買ibond隨時0.01

綜援？

佢地拎到長生津 除非有成50萬資產

總之黎到連登 老野就一定錯哂
唔撚洗問咁多

做乜唔搵張超雄
條撚樣假難民蝻又幫
新移民蝗加蝻又幫
呢d弱勢社群 老弱病患者唔幫

佢唔幫 抵佢生個咁既女啦

用下個豬腦諗下先好打字 成個弱智咁 你好彩 有個有條件嘅父母照顧你 唔洗你返庇護工場

所以話呢 保險佬呃咗幾多on9傻仔
你topfit緊係保你 佢贏面可以話七成
條mk保險佬唔洗開飯 公司唔洗賺錢 佢唔賺鳩你錢 係工商區掛住佢地個名既大廈點黎 仲同你講佢地幫你 你買個住院呀 佢地差咗唔用把口屌鳩你咋 心入面真係屌埋你對上十八代

話人抵死個D小心有報應。

又似係遺傳基因出事

真心問 你地覺得政府俾幾多先夠

70歲 姐係當打時期係70 80年代 的確唔係太多人會識得保障自己 如果你用呢個年代ge寸去度上一輩 又窮又老應該全部要去集中營

知自己家族多遺傳病仲生二件...靠害咩...

講完佢冇做過野囉
佢背後幫新移民拎幾多公屋綜援
老實講 呢類要幫 難聽d 都係呢班撚樣攞黎
香港邊間ngo做得好 得馬會 好話唔好聽 班管理層咩人 揸靚車住豪宅 你同佢地講推畀機構 但機構做到既野一心推返畀政府 老實講 一係執鳩晒佢 由政府做晒 得返馬會 我敢講 成班人出黎嘈話冇飯碗
香港人對社福界認識太小 十個要幫助 九個搵機構 全數送上政府搞 所謂社工 功能係送客人上社署 冇鳩用

咁都咬唔到老緩????

應該本身諗住靠對仔女，點知

高官零作用

傳媒只講一半是常識吧

有冇考慮過死撚左佢

我指黎真，唔係扮下野搏社工幫嗰啲

人哋咁慘你仲咁樣講嘢

你嘅人生有無保障
係自己去規劃
乜都唔做 靠個政府？

應該會拎到綜援同長生津 一家三口萬零蚊 幫你交埋公屋租無走雞

任太現只獲每月1,695元的普通傷殘津貼及「食老本」。

即係有積蓄
唔符合申請綜援

養唔掂死霸住老公都無用
送去老院得閒探下好過啦

醫三個癌症病人, 普通打工仔儲落幾多錢, 買埋危症保都清袋啦

冷血撚全面進場

癌症同自閉症都冇好強嘅genetic predisposition
建議個女唔好再生

癌症基因
冇計

點會得佢自己普通傷殘津貼?
首先佢個女如果係嚴重自閉, 醫生都一定批傷殘津貼; 其次佢老公, 如果有社工跟進, 批傷殘津貼都應該冇問題
其次佢老公82歲, 長生津根本係免資產審查
佢70歲咗又係免資產審查, 就算有積蓄申請唔到綜援, 就咁呢幾樣加加埋埋都可以有皮幾嘢

分分鐘身家大撚把

Show Blocked User - 西西⭐️HKBMW